---
sidebar_position: 3
---

# Сухонос Сергей Иванович

Заместитель по стратегическому моделированию, [ssuhonos@mail.ru](mailto:ssuhonos@mail.ru)

![Сухонос Сергей Иванович](/img/suhonos.jpg)

Родился 19.05.1950 в г. Сталинграде. Основатель (1992) и директор инновационной фирмы «Рус-Атлант МК», координатор инновационного движения «Авангард» (2010), кандидат технических наук, профессор Российской академии естествознания, действительный член Академии геополитических проблем. Автор более двадцати книг и более ста статей. Создатель теории масштабной гармонии Вселенной и концепции эстафеты цивилизаций. Член Российского философского общества, член Русского космического общества, член Преображенского клуба.


## Веб-сайты
- [Персональный сайт](http://suhonos.ru/)
- [Профиль](https://cosmatica.org/users/45) на сайте Русского Космического Общества
- [Публикации](http://www.trinitas.ru/rus/doc/avtr/00/0010-00.htm) на сайте Академии Тринитаризма
## Публикации о России
### Книги
- [«Силы России: прошлое, настоящее, будущее» (2006)](http://suhonos.ru/c%d0%b8%d0%bb%d1%8b-%d1%80%d0%be%d1%81%d1%81%d0%b8%d0%b8-%d0%bf%d1%80%d0%be%d1%88%d0%bb%d0%be%d0%b5-%d0%bd%d0%b0%d1%81%d1%82%d0%be%d1%8f%d1%89%d0%b5%d0%b5-%d0%b1%d1%83%d0%b4%d1%83%d1%89%d0%b5)  
- [«Российский ренессанс в XXI веке» (2001)](http://suhonos.ru/%d1%80%d0%be%d1%81%d1%81%d0%b8%d0%b9%d1%81%d0%ba%d0%b8%d0%b9-%d1%80%d0%b5%d0%bd%d0%b5%d1%81%d1%81%d0%b0%d0%bd%d1%81-%d0%b2-xxi-%d0%b2%d0%b5%d0%ba%d0%b5)  
### Статьи  
- [«Новая русская идея» (2006)](http://suhonos.ru/rsc/articles/russianidea.pdf)  
- [«Почему Россия топчется на месте?» (1998-2006)](http://suhonos.ru/rsc/articles/umomrossiu.pdf)  
- [«Умом Россию не понять?» (1994)](http://suhonos.ru/rsc/articles/umomrossiu.pdf)  
### Видео  
- [Плейлист «Будущее России» на канале Сергея Ивановича Сухоноса](https://www.youtube.com/playlist?list=PL3j1lFx0rGBtAg0JHRdvqA1V_4uf_dug8)  
## Публикации о Человечестве  
### Книги  
- [«10 форм жизни во Вселенной»  (2022)](http://suhonos.ru/%d0%b4%d0%b5%d1%81%d1%8f%d1%82%d1%8c-%d1%84%d0%be%d1%80%d0%bc-%d0%b6%d0%b8%d0%b7%d0%bd%d0%b8-%d0%b2%d0%be-%d0%b2%d1%81%d0%b5%d0%bb%d0%b5%d0%bd%d0%bd%d0%be%d0%b9)  
- [«Эстафета цивилизаций» (2020)](http://suhonos.ru/%d1%8d%d1%81%d1%82%d0%b0%d1%84%d0%b5%d1%82%d0%b0-%d1%86%d0%b8%d0%b2%d0%b8%d0%bb%d0%b8%d0%b7%d0%b0%d1%86%d0%b8%d0%b9-2)  
- [«Инновационная история человечества» (2017)](http://suhonos.ru/838)  
- [«Матрица социального развития» (2014)](http://suhonos.ru/%d0%bd%d0%be%d0%b2%d0%b0%d1%8f-%d0%ba%d0%bd%d0%b8%d0%b3%d0%b0-%d0%b0%d0%b2%d1%82%d0%be%d1%80%d0%b0-%d0%bc%d0%b0%d1%82%d1%80%d0%b8%d1%86%d0%b0-%d1%81%d0%be%d1%86%d0%b8%d0%b0%d0%bb%d1%8c%d0%bd%d0%be)  
- [«Метацивилизация» (2010)](http://suhonos.ru/%d1%81%d0%b2%d0%b5%d1%80%d1%85%d1%86%d0%b8%d0%b2%d0%b8%d0%bb%d0%b8%d0%b7%d0%b0%d1%86%d0%b8%d1%8f)  
- [«Логика эволюции человечества» (2007)](http://suhonos.ru/%d0%bb%d0%be%d0%b3%d0%b8%d0%ba%d0%b0-%d1%8d%d0%b2%d0%be%d0%bb%d1%8e%d1%86%d0%b8%d0%b8-%d1%87%d0%b5%d0%bb%d0%be%d0%b2%d0%b5%d1%87%d0%b5%d1%81%d1%82%d0%b2%d0%b0)  
- [«Россия в XXI веке» (1997)](http://suhonos.ru/%d1%80%d0%be%d1%81%d1%81%d0%b8%d1%8f-%d0%b2-%d1%85%d1%85i-%d0%b2%d0%b5%d0%ba%d0%b5Ч)  
### Статьи  
- [«Три варианта выхода из кризиса» (2020)](http://www.trinitas.ru/rus/doc/0016/001h/00164399.htm)  
- [«Человек как вид – главная новинка эволюции» (2018)](http://www.trinitas.ru/rus/doc/0016/001f/00163637.htm)  
- [«Мы – предшественники поколений космических цивилизаций» (2018)](https://www.ng.ru/science/2018-06-27/14_7253_space.html)  
### Видео  
- [Плейлист «Будущее Человечества» на канале Сергея Ивановича Сухоноса](https://www.youtube.com/playlist?list=PL3j1lFx0rGBtAg0JHRdvqA1V_4uf_dug8)